「不容濫用私人檢控」鄭若驊：有權撤案 許智峯轟鋪路阻審警暴

節錄

「不容濫用私人檢控」鄭若驊：有權撤案
許智峯轟鋪路阻審警暴

【粗暴干預】

【本報訊】民主黨立法會議員許智峯早前成功提出私人檢控，獲法庭批准傳票，要求去年11月西灣河開槍傷及示威者的警長上庭應訊，外界關注律政司會否介入調查甚至撤控。律政司司長鄭若驊昨天突然發表網誌，聲言私人檢控有可能「遭人濫用」，直言若懷疑有不恰當動機或基於政治因素提出，律政司有權介入及撤控。許智峯批評鄭為介入涉警暴案件鋪路，阻止市民以私人檢控追尋公義。

記者：許偉賢 梁穎妍

鄭若驊昨以題為〈律政司司長介入私人檢控的權力〉發表網誌，指過去10年只有很小量私人檢控的案件，律政司司長亦曾經介入；有鑑於「私人檢控這個話題最近引起了傳媒的興趣」，聲言有必要適當地理解相關程序和原則，以免司法程序被濫用，導致浪費資源和損害刑事司法制度。

去年11月11日，一名交通警在西灣河連開三槍，近距離擊中示威者。<br />資料圖片

鄭若驊發表網誌，指律政司可擱置聆訊。

許智峯年初申請私人刑事檢控開槍警員。

法政滙思：表面睇可立案

她指私人檢控有可能遭濫用，「。。。。。。。。。。。。。。

她重申裁判官發出傳票後，。。。。。。。。。。。。。。。

許智峯發聲明批評鄭高調宣稱有權介入檢控，引用英國法官曾說私人檢控是一個抵抗政府因循及偏頗的最佳保障，批評鄭在網誌中只強調律政司介入權，但對私人檢控保障公民權利的原則隻字不提，正正表露政府反對市民控訴的立場。許又強調選擇私人檢控是因事件嚴重性及公眾關注度高，行動是為香港人追尋公義，質問鄭是否老早已忘記「法律面前人人平等」。

法政滙思召集人李安然指，許智峯及另一提私人檢控的陳志全案件都有相關片段佐證，「表面睇落去可以立案」，認為除非律政司有極強理由，否則不應介入並撤控，而許、陳兩案都有較強證供，相信鄭撰文或非針對兩案；但若是針對兩案，則容易招人懷疑，律政司雖可在任何時候介入，但需提出充足證據支持其撤控決定，李認為聆訊期間「證據浮出嚟」，更容易看到證據真偽、是否足夠等，法庭亦能判斷。

法庭受理都叫濫用

受理左都阿支阿左，
律政司而家藐視法庭？

佢老公屬下公司違反競爭法，有無最新進展?

可你就做啦
駛唔駛pc仔拎住枝炮指撚住你先識做啊大波驊
你under pc仔架渣

唔敢駛做？定唔撚敢做？

連告都要經港共審查

依家法治社會 屍骸渣都冇埋
揭哂d 牌 得番武裝揀

屌你老味 而家真係猖狂到

咁撚樣都得 不撚如快撚d直接話一國一制

等世界制裁你地啦 垃圾政府成撚日扮

都已經衰撚到貼地，仲想扮乜9？

指過去10年只有很小量私人檢控的案件

咁更加證明法庭受理既案件係值得檢控啦

印尼爆眼女記者告完都唔撚理唔撚查，依家連告都唔准